\chapter{Anexo}

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=bash,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
}


\lstdefinestyle{customasm}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
}


\lstset{escapechar=@,style=customc}

\section{Compilación cruzada}

Compilación cruzada se le llama al proceso de crear código ejecutable para una plataforma distinta a la que se esta ejecutando. Dentro de los archivos de respaldo de la memoria, se encuentra el compilador utilizado para este proceso. Para compilar un programa, por ejemplo helloworld.c, dentro de la consola de Linux se deben ejecutar el comando \ref{lst:addpath} para agregar el ejecutable del compilador para luego ejecutar \ref{lst:compile}, creando el ejecutable helloworld.elf, que debe ser transferido a la zedboard, esto mediante ssh o copiando directamente el archivo a la tarjeta SD.

\begin{lstlisting}[caption={Instanciando compilador},label={lst:addpath}]
export PATH=/Path_to_folder/Buildroot_files/host/usr/bin/:\$PATH  	
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption={Instanciando compilador},label={lst:compile}]
arm-buildroot-linux-gnueabi-gcc helloworld.c -o helloworld.elf 	
\end{lstlisting}

\subsection{Compilación del LKM}

La compilación del driver, se realiza ejecutando un archivo Make, en el cual se define los archivos fuentes, y el path del kernel de linux a utilizar. En \ref{lst:makelkm} se muestra un ejemplo

\begin{lstlisting}[caption={Archivo Make},label={lst:makelkm}]
# Nombre del archivo a programar
obj-m := main_hello.o	# Codigo princiapl. reemplazar .c por .o
main_hello-objs := hello1.o hello2.o

# Path del kernel
KDIR := /Path_to_kernel/linux

# Path del directorio raiz
PWD := $(shell pwd)

default:
	$(MAKE) -C $(KDIR) M=$(PWD) modules
clean:
	$(MAKE) -C $(KDIR) M=$(PWD) clean

\end{lstlisting}

Para la compilación del driver, se debe ejecutar el comando \ref{lst:addpath} en caso de que no se haya hecho, y luego ejecutar \ref{lst:drivercompile}, esto ultimo dentro del directorio en el que se encuentra el archivo Make.

\begin{lstlisting}[caption={Instanciando compilador},label={lst:drivercompile}]
make ARCH=arm CROSS\_COMPILE=arm-buildroot-linux-gnueabi-
\end{lstlisting}

%\section{Modificando el kernel de linux y el sistema de archivos con Buildroot}

%\section{Configuracion Qt Creator}

\section{Cambiando argumentos de arranque del sistema operativo}

Cambiar los argumentos de arranque de Linux puede ser útil, por ejemplo, para modificar la cantidad de memoria RAM que puede ser reservada como contigua, o para limitar la cantidad de RAM utilizada por el kernel de Linux, dedicando el área no utilizada para algún periférico hardware. 
Los argumentos son leídos de tres posibles fuentes, determinado al momento de compilar el kernel, el devicetree, bootloader o de la configuración del kernel. 
Para entrar al bootloader, es necesario detener el arranque normal de linux, esto se logra conectándose desde un terminar de Linux al puerto serie de la Zedboard, presionando cualquier tecla durante los primeros 3 segundos después que se enciende la tarjeta.

Por ejemplo, si se desea limitar la cantidad de RAM utiliza por el kernel a los primeros 400MB, se ejecutan los comandos en el bootloader mostrados en \ref{lst:bootloader}.

\begin{lstlisting}[caption={Editando argumentos de arranque de Linux},label={lst:bootloader}]
zynq-uboot> env edit bootargs #Edita argumentos de arranque
edit: console=ttyPS0,115200 mem=400M root=/dev/mmcblk0p2 rw rootwait

zynq-uboot> env edit fdt_high	# Edita direccion del devicetree en RAM
edit: 0x10000000

zynq-uboot> env save	# Guarda los cambios  	
\end{lstlisting}
